Lanzar bundle install
Requerimientos

1-Crear un cliente nuevo
 method= POST URL= http://localhost:3000/clients
	body = {"name": "nombre",
 		"lastname": "apellido",
 		"ci": "numero de cedula",
 		"mobile": "numero de telefono celular",
 		"phone": "numero de telefono local" }
	#El atributo phone no es obligatorio

2- Registrar un envio nuevo. El sistema te registra el freight y el path automaticamente (funciona). Pero esta en proceso de desarrollo.
	Aun no permite enviar los parametros para crear el freight y el path como se desee.
 method= POST URL = http://localhost:3000/shippings
	body = {"base_price": "precio",
 		"sender_id": "id del sender",
 		"receiver_id": "id del receiver",
 		"office_id": "id del office"}

3- 3. Registrar la recepción (llegada) de una encomienda en una sede
	method= PATCH URL = http://localhost:3000/paths/:id
	body = {"arrival_date": "fecha"}


4- Registra la fecha y el status del envio cuando es entregado a su receiver 
 method = PATCH URL http://localhost:3000/shippings/:id
	body = {"status": "delivered"}

5- Verificar el estado de un envio
 method = GET URL http://localhost:3000/shippings/:id

6 y 7- Ver los envios pendientes por entregar y despachar
	Funcional, mas de todas las offices, esta en desarrollo el modulo para mostrar de una office en particular
 method = GET URL http://localhost:3000/shippings/?status=0   (pending)
	  GET URL http://localhost:3000/shippings/?status=2   (received)


8- Registrar la redirección de una sede de MVR a otra de una encomienda a petición del cliente remitente 
	Registra el nuevo path, modifica el status del shipping a pending, modifica el status del viejo path a deflected
  method= POST URL= http://localhost:3000/paths
	body = {"shipping_id": "id del shipping",
 		"office_id": "id del office",
 		"price": "costo" }


# Reto Clase MVC Frameworks y Ruby on Rails

Implementar el sistema de control para la empresa de envío exprés de encomiendas, MVR, que, a nivel nacional, ofrece los siguientes servicios:
- envíos prepagados de documentos
- envíos prepagados de paquetes (hasta 5kg de peso)

## Proceso de envío de encomiendas
1. Un cliente acude a una sede de MVR con el paquete
2. Se presupuesta el paquete o documento (tipo, descripción, peso, sede de MVR destino, datos del destinatario).
3. Si el cliente aprueba el presupuesto, cancela el costo del envío.
4. Se busca al cliente en el sistema.
5. Si no existe, se registra el cliente.
6. Se aprueba el envío ya cancelado: se registra en el sistema.
7. Cuando el paquete llega a la sede destino y el destinatario acude a retirarlo, debe indicar el N° de envío para que su paquete pueda ser encontrado dentro de la sede y le sea entregado. La entrega del paquete al destinatario debe registrarse en el envío.
8. Es posible que el cliente remitente cambie la sede de destino del paquete para que el receptor pueda retirarlo en esta última, lo que genera un cargo adicional.

## Requerimientos
1. Registrar un cliente remitente para que pueda enviar encomiendas
2. Registrar la orden de envío de encomiendas a otra sede de MVR.
3. Registrar la recepción (llegada) de una encomienda en una sede.
4. Registrar la entrega de una encomienda al receptor final.
5. Verificar estado de un envío.
6. Ver envíos pendientes por despachar.
7. Ver envíos pendientes por entregar.
8. Registrar la redirección de una sede de MVR a otra de una encomienda a petición del cliente remitente.
9. Cancelar los cargos adicionales generados por los cambios de sede de destino.

## Modelo Entidad-Relación
![](https://i.imgur.com/OcB3lSp.png)


## Recordatorio
Para correr el proyecto, debes:
- Hacer fork de este repo
- Entrar a la carpeta del proyecto y ejecutar el comando `bundle install`
- Correr los migrations con los comandos  
    `> rails db:create`  
    `> rails db:migrate`
- Ejecutar la consola de Rails con el comando `rails c`
